香港殖民警察將設「D組」，全天候針對社運、港獨

繼香港特區政府提出「反恐草案」，以反恐之名擴大權力、限制特定市民離境；特區警察再以「反恐」及香港政治活動頻繁為由，將設立三十五人的「D組」（「公眾活動刑事調查隊」）。獲得此信息的兩家傳媒，分別引述特區警察消息，報道分別指出，D組將針對社運、港獨及恐襲作出全權調查、搜證、拘捕；與以往單靠由警察向社運組織滲透、派駐特工更上一層樓。

據消息，D組由有組織罪案及三合會調查科成立，以警司陳永祥為首，直屬警察總部，旨在針對社運、港獨人士以及「恐怖活動」；職務為全權調查、拘捕及檢控「公眾活動涉及的刑案」，搜集分析公眾活動的情報，針對「違法」的公眾活動。陳永祥於二零一五年五月晉升為警司，目前為西九龍總區刑事總部警司（行政及支援）。

據香港零一報道稱，特區當局評估認為近年「有港獨意識背景」的組織活動增多、不斷升級，故需要成立專隊。相較東網報道則順帶提及「全球恐襲」亦是成立專隊原因；香港零一的報道則通篇未有提及恐怖活動。

蓋世太保